十年前 我仲可以好自豪咁同外國朋友介紹我係香港人

但去到今時今日 言論自由 生活質素 居住環境變到咁
我都無謂介紹朋友黎中國香港玩

下？

從來唔覺得香港人身份有咩優越感

下，香港人身分只係必然責任感，甚至對某啲人嚟講係自豪感
得大陸喱先話香港人有優越感

你係咪大陸嚟

真

其實講真
直到幾年前我都好執着香港同中國嘅分別
但係直到呢一兩年
我自己都唔係好說服得到自己
而家既香港同中國有咩分別

因為香港真係越來越大陸，
人嘅質素係
社會嘅政策係
連所謂嘅文化，一大堆劣等野Wechat 抖音 去深圳玩
都已經侵入得香港好犀利

Hong Kong is not China 真係已經變咗口頭上嘅句子
但啲人嚟香港一轉就知
真係冇分別

仲越嚟越多香港人喺外地出醜.

唉屌你老母仲有大陸堆垃圾宮鬥劇
連班小朋友都講普通話
學校又用普通話教中文
香港真係痴撚線
同大陸真係冇分別

依家香港人根本有好多都接受晒大陸嘅文化入侵
朝頭早去遊行
轉個頭夜晚去深圳食探魚丶睇XX傳同大陸綜藝節目
香港人辯護自己唔係中國人
其實都已經越嚟越難

鬼佬可能覺得正呢 頹廢美
早排先黎影點迫話正

個心態就好似去動物園睇馬騮咁
覺得你地香港人住籠屋質埋一齊真係趣致
但唔會有幾欣賞呢個地方

中你老母國香你老母港
香港就香港

我都想

屌你老母